\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Azer}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Elementar, rechtschaffen neutral}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung, Schild)},
        hit-points  = {39 (6W8+12)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 17,
        dex = 12,
        con = 15,
        int = 12,
        wis = 13,
        cha = 10
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Kon +4},
        damage-immunities = {Feuer, Gift},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {Ignal},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Beleuchtung}
        Der Azer spendet im Radius von drei Metern helles Licht und im Radius von weiteren drei Metern dämmriges Licht.

        \DndMonsterAction{Heiße Waffen}
        Wenn der Azer mit einer metallischen Nahkampfwaffe trifft, bewirkt diese zusätzlich 3 (1W6) Feuerschaden (im Angriff enthalten).

        \DndMonsterAction{Heißer Körper}
        Eine Kreatur, die den Azer berührt oder mit einem Nahkampfangriff trifft, während sie sich im Abstand von bis zu 1,5 Metern von ihm befindet, erleidet 5 (1W10) Feuerschaden.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Kriegshammer}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 7 (1W8+3) Wuchtschaden oder 8 (1W10+3) Wuchtschaden bei zweihändiger Führung und Nahkampfangriff, plus 3 (1W6) Feuerschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Kriegshammer,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=7 (1W8+3),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=8 (1W10+3),
%      or-dmg-when=bei zweihändiger Führung und Nahkampfangriff, plus 3 (1W6) Feuerschaden,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
